有冇人係唔想努力 一輩子hea過就算

如果香港衣食住行可以平D
好想搵10幾K hea過人生就算

一個人夠洗就得

但係如果想有另一半就冇得成世萬幾蚊

你會俾人話無上進心搵唔到女

一個人 慢慢離開呢個世界

你冇女又keep住同屋企人住，其實得

無聲無息地離開 從來無人知過你既存在

唔係唔想努力，係努力左都唔會改變到D咩
宜家都已經hea緊

如果有間公屋 自己一個
根本搵幾多都夠洗

有冇諗過高人工啲都可以hea

我冇本事搵到

由Day 1開始已經無努力過
真係打算有收入夠唔死就算

做pt實q做得好開心
係呢排武肺比人搶哂黎做
做一世廢柴

又唔係話要好叻先搵到嘅

努力幾年搵到先慢慢hea都未遲

努力左個濕鳩高層一句就令到成個decision錯曬，話撚左嫁啦，佢成班下屬又無意見，宜家話幫手執屎

執完又唔會加人工。
Hea 做算

所以我好想hea

只想輕輕鬆鬆有時間玩下
但香港衣食住行都太撚顛

想住公屋

我搵10幾K hea過財務自由既人生

我都想財務自由

係
想係公司做一世
無得升跟通脹就得

主要都係樓同小朋友

老細成日想搞無厘頭野
攞晒報價比佢又嫌貴放棄

我驚年紀越大越驚孤獨

想香港工時唔好咁長
真係冇晒生活

好辛苦

開開心心過日子咪算

岩岩大學畢業果陣好想出人頭地，做左兩年野，不了，我都係等死算

今年31，速大商科second up畢業，自己知自己廢。目標係一切公務員（不包括所有紀律部隊），二級工人除衛生署、康文署、食環署全部都會報

就算我努力都溝唔到女
樣衰 把口柒 工作能力低 溝通技巧差
自己知自己事 都唔想女仔承受我呢種垃圾

要努力搵錢加增值自己 做到就做 做唔到就hea過

好多人多你小小錢做到仆街呀。有時啲嘢可能反而最後你上位加人工呀

做人要有上進心趁後生拼博,呢啲說話聽到好厭

係，完全唔想搏

但有上進心都搵唔到女 咁我上進嚟做咩

一直隱形落去

好想咁

寧食開眉粥 不食愁眉飯
開心就得

比你搵到女
睇住佢大洗又唔洗有上進心
真係算鳩數啦

12萬夠去全世界

後生就可能有得hea
到中年唔比人炒都偷笑

的確係唔想努力hea過人生
但唔會係10幾k囉一個人都唔方夠啦師兄

我係被迫每日好努力咁做野，唔努力就會被淘汰。 屋企有人等住養。

但內心已經好攰唔想再努力但現實唔容許...

宜家已經hea緊

有公屋住，無另一半/唔會搵另一半的話
其實可以

搵極搵唔到ft
送下外賣送下貨都可能多人工過好多人
又鍾意幾時抖就幾時抖
上進心要黎把撚

我會做到努力做到財務自由之後 hea過一生 一個月有15000 被動收入就足夠 咁辛苦有時都唔知為咩

我博過啦
最後間公司收皮咩都無
花紅又未出過

邊條垃圾負皮?

搵9k算 最緊要囉公屋同津貼

限額差唔多去到12k 啦

搵12k算

一啲上進心都冇打算平平凡凡過一世

最怕係個社會同屋企人點睇姐
如果唔係一世做part time 就好了

好想努力，都好想埋頭苦幹，但一路都搵唔到目標，個人冇目的亦冇想法。

再加上個人先天條件不足(外型，智商，氣質)，已經唔到我決定可以發展到咩程度。

不過重點都係因為冇拖拍，冇動力去變好。

最怕係咩，係怕成功見到起色之後發現除左銀行多左幾個零之外，生活一切都冇改變到，依舊漫無目的，冇人喜歡，到時候就發現，

原來你本質如此。

點溝女？

ACO/CA 又開始報名，快快9 衝

Go

點解好多人都有依個諗法
冇小朋友就得

有另一半其實另一半都會工作
唔通咁多人都諗住養埋佢?

咁兩個人 點都會想大家生活質素好d

一個人就是鳩但啦

一個人

住公屋食老綜叫平雞

Grad左一年
有層樓 零物慾 諗住成世搵10幾k算鳩數

我我係自甘墮落果typeDSE 同大學都明明可以考得再好啲 但就係唔想出到嚟做野幾年仲未搵到目標只想hea一世

同屋企人住嘅話其實ok

迫不及待想玩玩了

一句講晒，無控制權。公司有冇花紅俾你，你係控制唔到

係
所以點解唔HEA做
唔岩就走人

屋企留落小小錢 加一間屋 真係搵十幾k都夠洗

唔悶咩
申利 做過hea工 厭左所以去番chur ge環境

重點係人工差幾遠
我奉行出咩人工交咩貨

要睇埋你家景點

有時明明有個機會
但就係唔想太努力，就冇accept份工

係寧願留返係而家果間做 因為夠hea

咁我又無因為人工而話hea交貨
我以前hea還hea 但貨照交到足

個次轉環境人工高左30%
工時由8粒鐘變12粒鐘 （interview個時已經被告知）
唔太抵轉但hea工真係不了

係要博CV去轉工

無用
無學歷人又廢

我

yes無地方住仲拍咩拖

日日得過且過，無欲無求，咁咩都唔會睇唔順眼當然容易啦

會同第個比較
然後飛左你

已經過緊咁既生活，所以我搵工都唔想做份咁多野做的工。

我係我依家公司入面都係無學歷人又廢
由FG到依家次次轉工都俾大部分headhunt 屌我眼高手低去壓我價
問題係你有無用心去睇下JD執下你個CV再去狂搵工

想學老豆日日炒股買餸收租過活

咩係jd
我cv係好柒得一頁
ive仔英文又差
新工又係打雜

你無仔女
無女朋友
搵兩萬幾
生活唔錯

食野唔洗睇價錢
Hea?
呢d叫真hea 從性
而所有既洗費係可接受範圍

養仔養女養老婆
日日帶飯
無得旅行
放假要係屋企睇youtube
叫「被hea」
洗錢？ No!
Hea都hea唔到

job description
起完底
老老豆豆 我係你我會學下arduino然後撚化下d小朋友
或者學下維修手機
申利 code狗 以上建議完全9up 因為我唔知it support做d咩

你同屋企人住，做乜都唔得，點努力？

又係programmer
即係逼我用腦學習喳

獲得完技能自然覺得d 工作好簡單
一時之痛換長久安逸

同意, 一開始係辛苦d, 熟左之後完全係另一個世界

點解要搵女?

由細到大都冇目標冇理想又冇咩才能

都唔知做人為乜，hea到死算

其實係
只係大家都有個固有概念要結婚生仔
屌你
我唔做呢2樣野
人生輕鬆幾多
你話老左會孤獨
現今科技咁發達
講真
只要有電腦有電話
真係日日唔會悶

Lm

老鼠烏托邦實驗

在1960 年代，一個來自美國的生態學、動物行為學家約翰卡爾宏(John B. Calhoun) 進行了一項超黑暗的實驗，它把4對老鼠放在只能容納3000 隻的大型容器裡，並提供無限量的水、食物，也沒有天敵或氣候變遷的影響，這對老鼠們根本就是天堂！這項實驗叫做── 老鼠烏托邦(Mice Utopia Experiment) ，而這項實驗的目的在於探測萬一在只有空間的限制下，群體數量不斷增高，會對實驗對象展生什麼樣的影響。

1. 驅逐幼崽 - 掌控社會階層的鼠類繁殖開始提前把未斷奶的幼子推出槽外讓其自立門戶

2. 互相攻擊 - 彼此開始增加攻擊性互相攻擊

3. 同同增加 - 同性戀的增加,雄性鼠開始聚集食物和同性相聚和玩鬧

4. 雄性贏弱 - 雄性鼠開始變弱無力保護領地內的雌性

5. 雌性暴走 - 雌性鼠開始具攻擊力

6. 逆來順受 - 年輕的老鼠開始對攻擊變得逆來順受

7. 拒絕繁殖 - 雌性拒絕繁殖開始單獨搬到高處居住

8. 不打架不求偶 - 雄性徹底退縮開始出現不打架不求偶的行為

9. 雄性陰柔 - 雄性開始獨自進食,睡覺,梳妝打扮,追求孤獨

10. 美麗的人 - 這些雄性皮膚光滑沒有傷疤

咪同香港一樣
港女惡到仆街
港男好似連登仔咁

人大咗就唔想，早幾年hea得太耐

我唔追女屋企冇人要養仲洗咩咁搏命
有需要咪call g 自己打飛機

推 想做垃圾hea工 搵20k

有咩垃圾hea工搵到20k

好想做hea工

當年貪心諗住升職搵多2千幾蚊

點知升完後忙到仆街壓力又帶

收工又唔準時 放假成日都要擔心呢樣個樣

而家好後悔

我，覺得自己努力都唔會及得上人，能力又唔係高，平平淡淡過到生活就算

應該同老豆老母住過世

有咩垃圾hea工

Me 啱啱grad，打緊份唔駛OT嘅20K hea工
身邊啲朋友都入到大公司做MT之類，覺得自己好廢，只係搵到啲冇乜發展空間嘅工
未grad之前已經覺得自己一世人會冇乜作為，做過幾份intern幾份pt，都係唔知自己想要乜
想就咁hea一世，但係得閒會學吓新嘢增值吓自己

唔想結婚唔想生仔
搵10幾K養到自己就夠

點解一定要結婚生仔買車買樓搏殺搵錢
唔咁做就會俾人鬧
我又冇得罪你

諗過好多次想出家
但放唔低屋企人

搵10k時仲想死，生存倒咩？

其實如果冇女的話，上進的動力和意義好似冇

只想有份25k hea工打過世

只要你單身冇野係唔得 識控制支出唔會好高

咁你唔返工排公屋再行埋特快個條隊, 上到屋再搵垃圾工囉

當你唔溝女唔出去玩, 日日返工放工鳩HEA咁搵15000
月儲8000, 儲3年錢都有廿幾萬係手
學下d低風險投資增加被動收入, 你keep到既話做20年野就可以退休

子華神都講過, 只要你有一舊真係唔會郁既錢放係度滾, 利疊利就好和味
但有幾多人做到, 有舊錢就身痕

我有呀 而家有50幾萬
但唔知點利疊利

上進都無放心 我

50萬都叫多

努力過6年 但發覺做政府on99都慢慢高過自己 就覺得自己先係on99果個

我都想

有咩hea工好做，依家返緊份工好chur好大壓力，返工又要扮上進

lm

咁要幾錢先夠多

一個有錢的商人來到一個小島上渡假
雇用了島上的一個漁夫當導遊。

幾天的相處下來，商人跟這漁夫說：
「你為什麼不買一艘新的漁船，你就可以捕更多的魚，賺更多錢呢？」

漁夫說：「然後呢？」

「你賺的錢存下來就可以買第二艘、第三艘漁船，擁有自己的船隊。」

「然後呢？」

「你就有資本建設魚罐頭工廠，行銷全世界。」

「然後呢？」

「你就可以像我一樣，每年可以有一個月優閒的在這小島上渡假，享受自己的人生。」

漁夫回答商人說：

「可是，我現已經天天在這小島上渡假享受人生了阿？」

說完兩人沉默不語，

最後，商人留下一句話:

「也許你覺得自己可以一直在這座小島上度假，但這樣的生活只是我一年的其中一小部分。」

ItA

想一世人搵4x k咁hea住過世

我都想 但冇本事

唉 樓主 我都係咁諗啊
可惜我屋企人唔係咁諗
人生真難... :(

其實唔係話唔想努力
而係話我希望就係平凡簡單咁過一世
唔需要賺好多錢 我只係想簡單 開心
單身成身我都冇所謂

老豆成日都話我冇出色 冇目標
其實我都有夢想 但我嘅夢想係佢眼中就好似係遊戲咁 玩下就算啦
我好愛我老豆 每次比佢咁話都勁唔開心

今日咁啱發生左啲事 又咁啱睇見你個post
所以係到發泄下 thx

努力過但無回報 決定放棄入政府HEA

條女多我成倍人工 真係已經放棄左

所以公司D廢老吹我唔脹，玩我唔到

我都想，20k左右就夠